в params и вообще в блоке параметров присваиваемый объект,
если он вставляется через {} автоматические переводится
к нужному виду

к примеру
params:
access = {
    read   = true
    create = false
    update = false
    delete = false
}

блок {...} автоматически приводится к виду access{...}
Здесь нужно понимать, что параматр access имеет тип access, т.е.
можно создать вот такую сущность

a access{
    read   = true
    create = false
    update = false
    delete = false
}

а потом присвоить её в другой сущности к параметру access:

params:
access = a

По сути, все параметры всегда имеют те же названия,
что и свой тип: это сделано для удобства запоминания.
---------------------------------------------

Clerk это язык программирования. Поэтому здесь
можно будет строить полноценные алгоритмы, единственное что
будет возможность контроллирования работы
с окружением и системой

---------------------------------------------